陶傑 : 是不是整座大學，變成了林鄭月娥眼中的暴亂基地？

中文大學變成了一座烽火台。

是不是整座大學，變成了林鄭月娥眼中的暴亂基地？

三百年前，雍正皇帝也派清兵攻打並火燒少林寺，因為少林寺被認定窩藏叛亂的反清志士。

當年英國殖民地政府，見民國知識分子錢穆等人，逃亡香港，保存宣揚在大陸成為灰燼的中國儒家文化，於心不忍，將這一角山水，建設成中文大學。

今日，香港和海外的中大校友，不知作何感想？

中國人的歷史悲劇，在這籠黑煙之中，見盡其宿命循環。

咁狗屋咪喺犯案現場